聽日仲未攪得掂老細/HR嘅入一入嚟

唔明白點解公司話flexi, 但又有高層係深紅深藍，覺得係偽flexi, 或有中層白色恐怖既人，請從公司/HR角度去睇呢件事。

高層/HR係明有人罷工避無可避，無論佢地同意或唔同意，係紅黃藍都好，佢地要處理幾個問題：
1.
罷工有無合法/ 合理性：答案係無
2.
員工要罷工，無論係SL/AL都好，會變成表態行動，緊接著星期二同埋long term 要處理既係polarization, 員工之間既dynamic. 無論政治光譜係咩既公司，都會明員工之間既分化係對公司productivity, staff engagement無好處
3.
HR問題，大量人無故AL, SL, 會唔會trigger HR本身要做一D review (佢地唔會想為呢件事去做）
4.
當無法估計公司有幾多人會去/唔去，點樣確保星期一可以正常operate? (佢地要同客戶, KFC， EX， 股東, 公司各個committee 交代)

係無辦法知道星期一既情況會有幾壞時，最保守既方法就係trigger BCP，淨係focus用最少人做最基本運作. 咁有D咩比佢地好合理化咁去trigger BCP呢？就係員工安全同access to office(public transport disruption). 詳細舉例既理由可以睇GS既內部通知，寫得好好好明確.

無論公司既政治取態係咩, 以safety為由安排flexi day有合理性, 亦可以解決同紅底客戶，藍底員工交代唔係撐罷工.

至於點解有manager暗地裡報數，好多時係最高層聰明中高層蠢，自己藍底或想suck up個藍底上司睇吓自己有幾忠心手吓有幾多係自己人(太監心態既人)，殊不知佢只會帶被高層同HR麻煩，有同事匿名投訴公司白色恐怖或同傳媒講時高層同HR要拆彈仲煩。

講完，花咗我唔少時間打呢篇，唔該你睇完forward 出去，等仲未明既人明白呢件事要點handle， 有access to middle management 既人尤其唔該傳開去.

推

係tg撈番黎嘅further解說

//如果你係做緊ibank嘅，唔該醒少少，無論係line manager定散仔，爭大眼睇清楚嗰段野,唔好亂搞事,比人笑人世ibanker咁無智慧

呢幾日真係講到口水乾，致年紀較較輕既谷友，容我年紀大呻兩句, 你入得finance， 學歷能力有一定水平。唔該唔好再盲衝盲目講理想講出發點講初心有無良心，做finance 既你唔該用吓個腦，權衡利弊，公司又好，對手又好，佢面對既係D咩，要處理既係D咩，佢地會點樣minimize risk maximize gain, 咁先利用呢D可令原本唔buy 呢件事既人逼於無奈放生你。自己諗各間大公司點解咁處理，特別係監管嗰幾間.//

//其實，要理解，公司本身就係制度內，點可以明目張膽撐反政府既野//

推！
老細前幾日話如星一有交通問題，可以酌情彈性處理。
正！

朝早五點
有車揸車
無車塞鐵

自推

再推，乜真係個個公司都咁順攤咩？